[新疆集中營？]林鄭倡發展「智慧監獄」 政府消息：用生物特徵、維生指標監控囚犯

林鄭月娥發表任內第二份施政報告，當中提及會以創科提升執法機構能力，包括發展「智慧監獄」。政府消息人士指，智慧監獄將會利用生物特徵、維生指標去偵測及監控在囚人士，亦會考慮引入面容辨識技術鎖定特定囚犯，甚至利用影像分析管理在囚人士，「例如有無奇怪行動、行路八字腳」。

政府消息人士指，懲教署計劃和機電工程署、建築署及政府資訊科技總監辦公室，在個別院所作試點，設置「智慧監獄」。

被問到「智慧監獄」究竟有多智慧，政府消息指監獄能利用生物特徵、維生指標去偵測、監控在囚人士。消息人士舉例，例如會考慮引入面容辨識技術，「例如偶有不守紀律、打交、混亂，甚至嘗試逃走、自殺」，會令懲人員更容易鎖定特定人士，作出相應處理。

消息人士表示，目前懲教院所主要依靠閉路電視，「始終有盲點」，亦會研究是否可以用科技協助管理在囚人士，「例如帶手帶加上感應器」，或透過影像分析，「例如有無奇怪行動、行路八字腳。」

消息指，這些科技設備需要時間研究，最先會在懲教院所中的醫院作試點，監測在囚人士的維生指標，例如心跳率，「可以分析到有無自殘傾向」。政府已參考過新加玻等地的類似措施，強調即使引入科技，「不會侵犯私隱」。

另外，消防處亦研究透過大數據分析，提升消防安全。消息人士指，會研究整合目前向平台的消防數據，例如消防巡查的資料，出車的紀錄，街喉的位置，甚至附近店舖的牌照片請資訊等，分析不同地方的消防風險，「可能分成高、中、低風險」，再因應製定預防措施。

Psycho pass

商湯科技fat fat

當我地新疆人?

張子強都遲早比人活摘器官

作法自斃

作法自弊

斃

咁多野唔去搞
真係痴撚線

百腦匯黎啦
連登仔一定係免罪體質

人地外國啲創新係研發啲野方便下人既生活，研發下新藥醫病，腥港政府創新係研究點管班犯

好撚智障，香港有幾何有人越獄
每年學生自殺死既多過監獄入面唔知幾多倍
唔見佢比過咩資源解決問題

真正民生野唔理，無謂野就用一堆錢

人工島都唸到
不如整地底城可能無咁貴添

連登咁多毒辣狗 而家研究定等第日可以俾佢地用

想試行，首先向啲邊緣人士開刀

岩呀 用囚犯試先 試完到市民

又唔見你完善醫療制度，on9

盛惠幾億 多謝哂

係咪打算引入埋五毛農場？
出五毛post可以減刑